有冇人完全唔知自己生存既意義？

自從上一段感情完結後 被飛後
就覺得人生好冇意義 或者係因為看得對方太重
對方走左 好似全個世界都崩塌左咁

唔係冇同朋友呻過 不過大多數人都唔會明抑鬱者既心態
有d正面撚仲會話 生存既意義係自己定既 唔係人地俾既 只有自己先活出自己既人生
聽到真係更加即刻想去死

其實我都明
不過自己又冇乜夢想大理想
自問亦唔係一個好有才能既人
最想既只不過平平淡淡咁 做到自己想做既工作 有一個齊整既家庭
同佢分左手後 好似離目標又遠左
連任何興趣都冇晒心機去做
成日無啦啦諗起 又會喊一場先肯停
初初分手 以為過一排就冇再 如今過左好耐了 都係keep住好傷心

目前唯一生存既動力好似只係為左唔想令臭大我既呀媽傷心
好勉強咁 生存得一日 過得一日就一日
覺得自己真係好廢
幾時先會醒？

其實你個人本身應該都幾悶下
無乜興趣 同想做既野
分開左咪無野寄托

仲有人生本來就無意義，
全球有70億人 ，邊有可能個個都有夢想 有意義
要主動追 實行果批人先會有意義
或者係天才，有錢人

我……

過咗幾耐now?

來 識過個PM

一樣
本身有啲抑鬱症
分左手一年 仲讀緊書
個世界變成地獄
好怕與人相處 自己見解好多同人唔同左但人地唔明會覺得我麻煩/怪
成年渾渾噩噩咁過 完全無晒目標
成日諗自殺但無勇氣
一有碰撞就想放棄學業 但又諗起第時無證書生存唔到就猶豫不決 基本上唔想出黎做野 如果可以係出社會前有勇氣自殺就好
好辛苦 但唔想同身邊人傾訴 因為唔想比人睇唔起 況且佢地唔會明

「人大抵上既沒有自己想像中那麼幸福，也沒有那麼不幸......重要的是，是否對於有期望而活著感到厭倦」

如果一定要有生存意義,就係為左生存

原來你生存既意義唔係出自你自己，而係出自其他人，你都幾弱智。
呢句說話係同所有港女講。

分手會令你崩潰，因為你從來都無當過自己係一個完整既人。當你將對方視為你既意義，所以對方消失，你既生存意義亦都消失。一個完整既人，生存既原因係因為自己，而唔係建構於其他人身上。

狗既意義就係建基於主人身上，無左主人就唔會有狗存在。

生命係無意義，存在先於本質。

所以有人去自殺，因為覺得呢個人生已經可以完結、就好似寫晒一篇名為人生既Essay可以收筆；

同時亦有人力求生存，因為覺得人生仲有未做完既事、呢一個故事仲應該要寫落去。

一有碰撞就想放棄學業
我呢加都係咁 但無奈為左自己 我沒得簡

我成日都諗生存為乜
除左份工，興趣，飲飲食食，日日都重覆咁過

人生有意義 無意義 無乜所謂嘅
你有夢想未去追 無未揾吓其他細藝 覺得無需要做可以攤吓唞吓
唔好執着咁多 鍾意有日過日又好 未雨綢繆也好
人生本來就係你想點就點 煩惱永遠都係自尋㗎啦
呢一刻你存在喺度 苦與不苦 都係一種選擇
當然你其實都係無得選擇嘅 你所有感受決定一切一切都係無數咁多因素嘅結果
甚至你嘅存在或不存在都只係一樁因果
咁既然所謂人生原來係咁
咁你仲執着生存嘅意義嚟做乜

每樣野既開始都有starting point
咪每樣野都試下
藝術 運動 音樂 或者其他野
總有一樣野吸引到你
人生係自己既 無人代表到你
你點都係獨一無二

好明白你，我同你諗嘅一樣 夢想只係想有一個簡簡單單嘅家庭，對方唔想 離你而去 你又可以點？千奇唔好諗去死，為左嗰啲人唔值得，搵樣興趣俾自己吧 人生唔係得愛情的

我都廢 都要生存呀絲打 廢到盡頭就無事喇